{
  "metadata": {
    "exam_type": "110",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "行政法與警察行政違規調查裁處作業",
    "exam_time": "2 小時",
    "code": "51330"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "近日來,在社會新聞事件中有一報導:一位女性老師於路上行走時遭警\n攔查,員警以「沒有見過妳、妳神色緊張」等理由盤查,她因不滿而對\n該員警回說:「你沒有權力問我,真的很蠢耶!」而遭員警依妨害公務罪\n套上手銬腳鐐送法辦。此事曝光後引發警察執法過當及濫權爭議。請試\n從行政法之原理與成文規範,申論本事件。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "女子某 A 因好奇,想在網路上交朋友,經網路聊天認識了男子某 P,彼\n此間也聊過網路援交問題,某 A 於網路上表達並不排斥男女網友之間有\n所謂的性的交往或是性交易。某 A 後來與某 P 相約見面,但某 P 一出現\n後竟即拿出警察證件,說某 A 在網路上對不特定人有從事性交易的行\n為,已涉及違法,要將某 A 移送法辦。到了警局,某 A 一再向負責作筆\n錄之員警強調沒有要從事性交易的意思,只是在聊天過程中聊到「不排\n除」的類似字眼,警察就說等筆錄作完後即可離開。請問,某 P 這種執\n勤方式是否合理正當?(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "甲報名國家考試遭主管機關以資格不符否准,其不服否准而提起行政救濟時,欲在判決確定前能 先參加國家考試,其應向行政法院聲請何種暫時性權利保護?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "停止原處分之執行",
        "B": "假執行",
        "C": "假扣押",
        "D": "假處分"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "甲公司於民國 108 年 10 月 1 日遭人檢舉,自 103 年 3 月 1 日起即有提供不實資料,以詐領補助 金。主管機關遂於民國 109 年 3 月 1 日以 A 函送達甲公司,自即日起停發補助金。請問 A 函之 法律性質為何?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "撤銷原授益處分",
        "B": "廢止原授益處分",
        "C": "觀念通知",
        "D": "催告"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "承上題,主管機關欲向甲公司追討因詐欺而受領之補助金,其應如何為之?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "向行政法院提起一般給付訴訟",
        "B": "作成行政處分",
        "C": "移送行政執行",
        "D": "締結行政契約"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "甲生錄取中央警察大學,並由學校依相關法規提供公費,就提供公費乙事,甲生與學校間之法律 關係為何?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "締結行政契約",
        "B": "作成授益處分",
        "C": "直接依法令形成公法上債之關係",
        "D": "締結私法契約"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "行政機關裁處行政罰時,下列何種行政罰,除行政罰法另有規定外,應依受處罰者之申請,舉行 聽證?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "罰鍰",
        "B": "命令停工",
        "C": "告誡",
        "D": "公布姓名"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "甲公司之違法行為同時觸犯刑罰並得處以罰鍰、勒令停業及沒入違禁品。請問對甲公司處以刑罰 後,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "即不得再處以罰鍰",
        "B": "已處以罰鍰者,則毋庸撤銷",
        "C": "得沒入之物而未經法院宣告沒收者,亦得處以沒入",
        "D": "仍得勒令停業"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "甲因增建廚房,遭鄰居檢舉為違建,經主管機關查報認定後,以 A 函通知甲於 1 個月內自行拆 除。請問下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "甲未於1個月內自行拆除,主管機關應移送行政執行分署強制執行",
        "B": "甲不服A函而提起行政救濟時,原處分即自動停止執行",
        "C": "主管機關作成A函前,應給予其陳述意見之機會",
        "D": "A函之法律性質為裁罰性不利處分"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "甲不服行政執行分署於行政執行程序中,限制出境之處分,向執行機關提出聲明異議而認無理由, 嗣後送行政執行署亦決定駁回時,其應如何救濟?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "提起訴願",
        "B": "向高等行政法院提起撤銷訴訟",
        "C": "向高等行政法院提起課予義務訴訟",
        "D": "向地方法院行政訴訟庭提起撤銷訴訟"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "甲因與傳染病確診者接觸,經主管機關下命居家隔離,甲不服處分經訴願駁回而向行政法院提起 行政訴訟時,居家隔離早已結束,請問其應提起何種訴訟類型?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "撤銷訴訟",
        "B": "課予義務訴訟",
        "C": "確認行政處分違法訴訟",
        "D": "一般給付訴訟"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "下列行政爭訟事件,何者行政法院未享有審判權?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "某甲,臺北市政府公務員,因違法失職情節重大遭懲戒所生爭訟",
        "B": "某乙,臺南市政府公務員,因執行職務違失遭主管長官根據公務人員考績法專案考績記兩大過 免職所生爭訟",
        "C": "某丙,私立天主教輔仁大學學生,因考試作弊遭學校退學所生爭訟",
        "D": "某丁,臺北市開業診所主持醫師,與中央健康保險署之間因全民健康保險醫事服務機構特約履 約問題所生爭訟"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "甲社會福利機構與主管機關締結行政契約,嗣後因甲社會福利機構人力不足無力再履約,主管機 關遂終止契約。請問下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "主管機關應對甲社會福利機構補償其財產上損失",
        "B": "此係可歸責於甲社會福利機構,致有終止之事由,自應準用民法相關規定,而毋須補償其財產 上損失",
        "C": "此為行政契約法上之情事變更原則,其成立當時之環境或基礎有所變動,發生超出合理範圍以 外之不可預測風險",
        "D": "基於情事變更,因為主管機關未命甲社會福利機構繼續履行契約,故毋須補償"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "代履行費用,義務人逾期未繳納者,主管機關得如何處理?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "移送行政執行",
        "B": "提起一般給付訴訟",
        "C": "假處分",
        "D": "提起民事訴訟"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "有關行政程序法第74條規定之寄存送達,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "寄存送達只能由郵政機關為之",
        "B": "寄存送達後,自第10日起生效",
        "C": "寄存送達應製作1份送達通知書",
        "D": "寄存機關自收受寄存文書之日起,應保存3個月"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "因撤銷或變更原處分或決定之判決,而權利受損之第三人,如因非可歸責於己之事由,未參加訴 訟,致不能提出足以影響判決結果之攻擊或防禦方法者,得對於確定終局判決提起何種救濟?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "再審",
        "B": "重新審理",
        "C": "確認訴訟",
        "D": "第三人撤銷訴訟"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何種機關所為之行為,在我國法制中有行政罰法之適用?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "商品製造商所生產商品有損害消費者健康之虞,遭主管機關根據消費者保護法第 36 條規定, 命其下架且不得提供銷售",
        "B": "駕駛人因違反道路交通管理處罰條例之規定,遭吊銷駕駛執照",
        "C": "納稅義務人申報年度綜合所得稅,所申報之醫療費用因未提供單據,遭稅捐稽徵機關剔除",
        "D": "違章建築所有權人,因未依限期拆除違章建築,遭建築法主管機關根據該法強制拆除"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "臺北市民王大毛,向臺北市政府申請設置加油站,經臺北市政府許可,發給許可文書。但在該許 可文書中,誤將申請人「王大毛」繕寫為「王太毛」。假設相關卷宗資料中並無「王太毛」其人, 根據行政程序法之規定,該許可文書:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "構成無效之行政處分,自始當然確定不生效力",
        "B": "機關不得依職權更正該誤寫之瑕疵",
        "C": "機關得依申請更正之",
        "D": "僅得向行政法院起訴請求發給特定內容之許可文書"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "臺北市民某甲,未經申請擅自將自宅陽台改建為封閉式陽台。該管行政機關根據「違章建築認定 標準」認定該封閉式陽台構成違建,於是作成行政處分命某甲拆除。某甲並未依限自行拆除,該 管機關於是派出拆除大隊執行。但為維持拆除現場秩序,乃函請當地警察機關派出警力協助。下 列說明何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "該請求協助行為構成行政程序法所稱之「行政委託」",
        "B": "拆除作業進行中,拆除大隊人力不足,得要求警察機關執行拆除行為",
        "C": "警察機關到現場協助,發生權限移轉",
        "D": "警察機關之協助為行政程序法所規定之行政協助"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "根據我國行政執行法之規定,下列何種行政執行措施,係由專責之機關統籌進行?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "即時強制",
        "B": "斷絕營業所必須之自來水及電力",
        "C": "公法上金錢給付義務之執行",
        "D": "怠金之課處"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "行政機關執行職務,遇有一定要件之際,得以發動即時強制措施。下列何者並非我國行政執行法 所明文規定之即時強制措施?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "對於物之限制使用",
        "B": "對於物之扣留",
        "C": "對於住宅、建築物或其他處所之進入",
        "D": "命其提供擔保及具結"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "根據行政執行法之規定,行政機關發動即時強制之權力,得以對相對人施以管束,但應合於該法 所規定之要件。下列何者並非行政執行法所規定對人管束之要件?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "衣著暴露或顯露攜有鉅額款項,有誘發犯罪之可能者",
        "B": "意圖自殺,非管束不能救護其生命者",
        "C": "暴行或鬥毆,非管束不能預防其傷害者",
        "D": "瘋狂或酗酒泥醉,非管束不能救護其生命、身體之危險,及預防他人生命、身體之危險者"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "機關根據行政執行法發動即時強制權力實施對人之管束,其時間最長為多久?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "6小時",
        "B": "9小時",
        "C": "24小時",
        "D": "30日"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "人民因執行機關依法實施即時強制,致其生命、身體或財產遭受特別損失時,根據行政執行法之 規定,得請求機關進行:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "賠償",
        "B": "補償",
        "C": "保險給付",
        "D": "免除公共債務"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "根據行政執行法之規定,義務人或利害關係人對執行命令、執行方法、應遵守之程序或其他侵害 利益之情事,得於執行程序終結前,向執行機關聲明異議。倘若機關認為異議有理由者,應當:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "即刻報請上級機關裁決之",
        "B": "即刻停止執行,並撤銷或更正已為之執行行為",
        "C": "即刻移送該管法院處置",
        "D": "繼續執行行為"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "臺北市民某甲,未經許可違法經營幼兒園,遭臺北市政府教育局根據幼兒教育及照顧法課處罰鍰。 針對該罰鍰之訴願案件,有權之管轄機關為何?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "教育部",
        "B": "臺北市政府教育局",
        "C": "臺北市政府",
        "D": "行政院"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "高雄市民王二毛,向高雄市政府申請設置停車場。市政府經分案程序後,將該申請案交由公務員 李阿花承辦。李阿花為王二毛已經離婚之前妻。該申請案根據行政程序法之規定,應當如何處理?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "李阿花已經與王二毛離婚,二者無親屬關係,依法得以承辦此一申請案",
        "B": "李阿花雖為王二毛之前妻,未必即有不公正情形,依法得以辦理此一申請案",
        "C": "李阿花應當自行迴避",
        "D": "倘若王二毛未有異議,李阿花不必迴避"
      }
    }
  ],
  "year": 110,
  "category": "警察法制",
  "subject": "行政法與警察行政違規調查裁處作業",
  "source_pdf": "考古題庫\\警察法制\\110年\\行政法與警察行政違規調查裁處作業\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}